---
aid: 9025
zid: 101271
title: "黄包车三轮车之类应该可以造了吧？"
author: 真红骑士
date: 2013-02-21 12:26:57+07:00
lastmod: 2013-03-11 20:12:00+07:00
---

真红骑士 于 2013-2-21 12:26:57 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2013-2-22 09:36 编辑_

粗制的弹簧和轴承已经有了，这种灵活的公共交通是不是可以搞起来了？

为中心城镇和周边村镇服务

在东门市或者别的核心城镇为中心建一个中心站来维护和管理车子和员工

码头和一些外来商人集中的地方还可以搞出租

收费的话在车子背后贴地图，按距离收

---

洪璜楠 于 2013-2-21 12:30:42 发表了：

跑中长途？应该没什么钱赚吧。有钱的自己有轿子甚至马车，穷的，即使花得起钱，也宁愿选择更廉价的牛车。富裕地区县级市出租行业的悲哀……

---

真红骑士 于 2013-2-21 12:36:33 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 12:30
>
> 跑中长途？应该没什么钱赚吧。有钱的自己有轿子甚至马车，穷的，即使花得起钱，也宁愿选择更廉价的牛车。富 ...

短途，比如东门市到临高县城

---

猫失前爪 于 2013-2-21 13:13:05 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-2-21 12:36
>
> 短途，比如东门市到临高县城

公共牛车·····

---

真红骑士 于 2013-2-21 13:28:00 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2013-2-21 13:13
>
> 公共牛车·····

公共牛车 = 公交车

黄包车 = 出租车

---

mygun 于 2013-2-21 14:01:25 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-2-21 13:28
>
> 公共牛车 = 公交车
>
> 黄包车 = 出租车

元老院要的是产业工人，更多更好的产业工人，好不容易 从海南、大陆坑蒙拐骗来得人口，拉黄包车这种浪费人力的交通方式，完全不是临高的发展方向嘛

---

洪璜楠 于 2013-2-21 14:16:42 发表了：

> mygun 发表于 2013-2-21 14:01
>
> 元老院要的是产业工人，更多更好的产业工人，好不容易 从海南、大陆坑蒙拐骗来得人口，拉黄包车这种浪费人 ...

正是。

---

dddragon 于 2013-2-21 14:43:31 发表了：

能造黄包车的话自行车早没问题了，解决私家车的问题吧

---

kscnnacl 于 2013-2-21 14:59:42 发表了：

1.轮胎...如果弄的话，元老们的橡胶储备起码要在满足自己工业以及军事之外还有富余？我记得截止到目前好像没说大规模种植橡胶树吧？

即便弄的话，本时空好像还没弄出来，靠自己带的种子不清楚几年能成材

PS：虎狼里面倒是有提到黄石几乎是用悬赏的手段把这东西从南美弄过来了...

2.交通规则...全部要进行教育啊~否则大街上都乱套了

3.从文章里描述来看，城镇和城镇有公共牛车，工业区与生活区记得有通勤的小火车 元老们有的有自行车。可否弄出来类似于三轮车这样的东西，拉人也可以，拉货也行，车夫还坐着稍微好一些~

4.个人感觉可以考虑在码头弄一个，付了车资以后可以方便的拉你到旅馆，或者某些部门~外地人也不熟悉临高又不想打听，或者有大老爷来临高游玩之类的

---

footjob 于 2013-2-21 15:08:14 发表了：

在广州搞啊。从广州城拉到大世界，比轿子快。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:32:38 发表了：

> footjob 发表于 2013-2-21 15:08
>
> 在广州搞啊。从广州城拉到大世界，比轿子快。

路况也是很重要的。

偶当年想推马车，也是因为没考虑到大明的路况，被各人很是揶揄了一番。哈哈。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:33:20 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-21 14:59
>
> 1.轮胎...如果弄的话，元老们的橡胶储备起码要在满足自己工业以及军事之外还有富余？我记得截止到目前好像没 ...

橡胶是 7 年。还有一半时间呢。

---

kscnnacl 于 2013-2-21 15:37:16 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:33
>
> 橡胶是 7 年。还有一半时间呢。

你的意思是橡胶从树苗到可以割胶需要 7 年时间

现在小说才写了 3 年？

我看小说从来不擅长记年份，当年看紫川始终没注意到底写了几年~

现在穿越众的储备能维持到那个时候么？

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:42:00 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-21 15:37
>
> 你的意思是橡胶从树苗到可以割胶需要 7 年时间
>
> 现在小说才写了 3 年？

现在用木头轮子啊。如果路况好的话，行走起来还是很快的。对避震和轴承的损害都比较小，但要是道路不平的话，那木头轮子就危险了。

临高启明现在写到三年半左右吧。如果没有时间上的跳跃，那橡胶还得个三年多才能出现。

---

真红骑士 于 2013-2-21 15:45:27 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:32
>
> 路况也是很重要的。
>
> 偶当年想推马车，也是因为没考虑到大明的路况，被各人很是揶揄了一番。哈哈。

我设想是先用在核心区所以不是问题

之后有条件的话再推广到广州那里

---

真红骑士 于 2013-2-21 15:46:49 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-21 15:37
>
> 你的意思是橡胶从树苗到可以割胶需要 7 年时间
>
> 现在小说才写了 3 年？

书里的进度比现实世界还慢……

---

kscnnacl 于 2013-2-21 15:50:19 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-2-21 15:46
>
> 书里的进度比现实世界还慢……

我说的是书里的年份，从穿越的 D 日算起

现在写到 D 日后几年了~

不是问这本书作者写了几年了...又没说清楚

不过很少有书里日期比现实日期快的作品吧[科幻小说 穿越不算]

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:50:41 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-2-21 15:46
>
> 书里的进度比现实世界还慢……

应该是一比一吧……我可是等着升少将呢……不知道还得多少年……哈哈

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:51:24 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-21 15:50
>
> 我说的是书里的年份，从穿越的 D 日算起
>
> 现在写到 D 日后几年了~

D 日算起，就是三年多了。

作者写这本书……也是三年了……汗。

---

kscnnacl 于 2013-2-21 15:56:18 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:51
>
> D 日算起，就是三年多了。
>
> 作者写这本书……也是三年了……汗。

三年了...元老们的后宫还是没有开起来啊

女仆们还是不够分~

话说谁知道回到明朝当王爷写了几年 书里面横跨几年了？

想想看现在 11 区动画都是季番了...整年整年甚至半年的片子都少

看着太不习惯 受不了每隔几个月就要考虑自己开什么新番的问题

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:08:43 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-21 15:56
>
> 三年了...元老们的后宫还是没有开起来啊
>
> 女仆们还是不够分~

我就是一直都搞不懂，江山都没坐稳，要后宫作甚？

---

饥渴的大斧 于 2013-2-21 16:11:25 发表了：

_本帖最后由 饥渴的大斧 于 2013-2-21 16:11 编辑_

也算不上开后宫，身边有个人照顾，同时解决下生理问题而已

---

kscnnacl 于 2013-2-21 16:18:43 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:08
>
> 我就是一直都搞不懂，江山都没坐稳，要后宫作甚？

穿越的目的之一不就是开后宫么？

要是我起码要拉上一个连的，一排萝莉，二排少女，三排御姐，连部少妇~

这样子晚上没事拉紧急集合玩多好~

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:41:13 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-21 16:18
>
> 穿越的目的之一不就是开后宫么？
>
> 要是我起码要拉上一个连的，一排萝莉，二排少女，三排御姐，连部少妇 ...

您还没结婚吧？

---

kscnnacl 于 2013-2-21 16:51:55 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:41
>
> 您还没结婚吧？

没有

不过那个回帖明显是句玩笑话而已...

另外关于 PLA 的话

我始终没算清一个连到底多少人...哪怕不同单位

---

龙城飞将 MK 于 2013-2-21 17:10:50 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:41
>
> 您还没结婚吧？

想起了你的那个帖子 ⊙﹏⊙

---

洪璜楠 于 2013-2-21 17:15:41 发表了：

> 龙城飞将 MK 发表于 2013-2-21 17:10
>
> 想起了你的那个帖子 ⊙﹏⊙

汗……哪个？

---

洪璜楠 于 2013-2-21 17:16:40 发表了：

> 饥渴的大斧 发表于 2013-2-21 16:11
>
> 也算不上开后宫，身边有个人照顾，同时解决下生理问题而已

您这是不能自理呢，还是生理有问题？

呵呵，玩笑话，千万别当真哦。呵呵呵呵。

---

liutom 于 2013-2-21 19:06:16 发表了：

黄包车这东西有什么可弄的？真弄的话，搞个三轮车远比黄包车效率要高。

---

真红骑士 于 2013-2-22 09:32:34 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 19:06
>
> 黄包车这东西有什么可弄的？真弄的话，搞个三轮车远比黄包车效率要高。

说的也是哟

---

isdily 于 2013-2-22 20:25:48 发表了：

不觉得搞黄包车有啥好的

---

isdily 于 2013-2-22 20:27:18 发表了：

黄包车用在临高浪费人力，降低效率；用在广州，这玩意不要指望一般百姓会使用，而给官员用则不如 8 抬大轿显得气派，商人只怕也用不着这玩意，销路好不到哪去

---

petrus 于 2013-2-23 10:41:43 发表了：

官员明显是用马车，普通人拉货用板车或者驴车骡车，黄包车作为城市阶层专门拉人用的玩意，在临高这地方实在没有啥意义。急着出这玩意还不如赶紧先把胶皮车轮搞出来，有了以后无论马车还是板车的载货量都成倍上升，那才是关键。给几个底层小吏和他们的家人乘坐的黄包车于社会有啥好处，再等几年普及自行车好了

---

isdily 于 2013-2-23 10:45:43 发表了：

> petrus 发表于 2013-2-23 10:41
>
> 官员明显是用马车，普通人拉货用板车或者驴车骡车，黄包车作为城市阶层专门拉人用的玩意，在临高这地方实在 ...

底层小吏只怕根本舍不得花钱坐黄包车……

---

liutom 于 2013-2-23 11:15:32 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-21 16:18
>
> 穿越的目的之一不就是开后宫么？
>
> 要是我起码要拉上一个连的，一排萝莉，二排少女，三排御姐，连部少妇 ...

你这就属于汽车买两辆，开着一辆拖一辆的性质

---

liutom 于 2013-2-23 11:18:33 发表了：

> isdily 发表于 2013-2-23 10:45
>
> 底层小吏只怕根本舍不得花钱坐黄包车……

黄包车还是不如三轮车实用，不过黄包车比三轮车技术含量低，更容易实现一些。

黄包车的运营成本里，车的磨损可能是大头，人力是小头，只要车质量过关，应该价格不是很贵。

不过现在肯定不行，那轮胎要橡胶的，总不能弄个木头轮子在地上硬颠吧？

---

kscnnacl 于 2013-2-23 11:44:08 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 11:15
>
> 你这就属于汽车买两辆，开着一辆拖一辆的性质

萝莉有萝莉得好

御姐有御姐得好……

试想早上醒来一个穿着女仆装的妹子在身边喊“主人 sama”之类的多好

我要是穿越...PVC 手办粘土还有刚大木模型也要带过来

---

isdily 于 2013-2-23 12:28:14 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 11:18
>
> 黄包车还是不如三轮车实用，不过黄包车比三轮车技术含量低，更容易实现一些。
>
> 黄包车的运营成本里，车的 ...

人力轿夫能为了省几文钱从十几公里的地方走回家吃早饭，这种背景下黄包车对一般人压根没多大价值

但凡当地人觉得花更多时间就能省钱的玩意基本上都不要指望能有好销路。

---

liutom 于 2013-2-23 12:31:15 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-23 11:44
>
> 萝莉有萝莉得好
>
> 御姐有御姐得好……

一个连呀，实在是太多了点，我看你缩编一下，一个排吧。

为什么我觉得这就是歌厅妈咪的管理结构呢？

---

liutom 于 2013-2-23 12:32:30 发表了：

> isdily 发表于 2013-2-23 12:28
>
> 人力轿夫能为了省几文钱从十几公里的地方走回家吃早饭，这种背景下黄包车对一般人压根没多大价值
>
> 但凡 ...

这东西就是跟轿子竞争的，有了这东西，轿子应该就淘汰啦，除非是摆谱。

轿夫们改行干车夫了。

---

isdily 于 2013-2-23 12:35:12 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 12:32
>
> 这东西就是跟轿子竞争的，有了这东西，轿子应该就淘汰啦，除非是摆谱。
>
> 轿夫们改行干车夫了。

还真说对了，能坐轿子的人多半在摆谱，而黄包车根本不能提供这个

---

liutom 于 2013-2-23 12:41:06 发表了：

> isdily 发表于 2013-2-23 12:35
>
> 还真说对了，能坐轿子的人多半在摆谱，而黄包车根本不能提供这个

2 人小轿也是有的，玩 4 人抬的，那肯定是摆谱。

---

itany 于 2013-2-23 13:53:52 发表了：

> footjob 发表于 2013-2-21 15:08
>
> 在广州搞啊。从广州城拉到大世界，比轿子快。

广州城到大世界直接修铁路就行了。

怕蒸汽机太显眼可以用人力轨道车先用着。

没修铁路也应该使用公共牛车拉平民百姓，马车拉达官贵人啊

---

itany 于 2013-2-23 13:55:21 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 12:41
>
> 2 人小轿也是有的，玩 4 人抬的，那肯定是摆谱。

临高应该搞出个 96 人抬的轿子天价卖给喜欢装逼的。

反正以传统方式搞不出来，自重太大；临高的材料才能解决。

---

kscnnacl 于 2013-2-23 14:02:23 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 12:31
>
> 一个连呀，实在是太多了点，我看你缩编一下，一个排吧。
>
> 为什么我觉得这就是歌厅妈咪的管理结构呢？

一个排才几个人...

按照一个班 10 个人算，一个排 3 个班才 30 人，加上排长也就那么几个人

玩都玩烦了...

---

liutom 于 2013-2-23 14:06:52 发表了：

> itany 发表于 2013-2-23 13:55
>
> 临高应该搞出个 96 人抬的轿子天价卖给喜欢装逼的。
>
> 反正以传统方式搞不出来，自重太大；临高的材料才能解 ...

皇上那个步辇是多少人抬的？参照那个来

96 个人，抬起来光听号子了，要不然一乱就是狗吃屎。

---

liutom 于 2013-2-23 14:08:45 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-23 14:02
>
> 一个排才几个人...
>
> 按照一个班 10 个人算，一个排 3 个班才 30 人，加上排长也就那么几个人

一个排，3 个班，1 班萝莉，2 班少女，3 班御姐，排部是女王

30 多个，你折腾的过来吗？除非你都是用手。

---

liutom 于 2013-2-23 14:10:54 发表了：

> itany 发表于 2013-2-23 13:53
>
> 广州城到大世界直接修铁路就行了。
>
> 怕蒸汽机太显眼可以用人力轨道车先用着。

铁路这东西太吓人了，还是先修条水泥路，然后推广黄包车和四轮马车吧

---

kscnnacl 于 2013-2-23 14:52:29 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 14:10
>
> 铁路这东西太吓人了，还是先修条水泥路，然后推广黄包车和四轮马车吧

想想看当年修铁路和有线电报的样子吧

你觉得明人能抵得上野猪皮？

---

kscnnacl 于 2013-2-23 14:53:04 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 14:08
>
> 一个排，3 个班，1 班萝莉，2 班少女，3 班御姐，排部是女王
>
> 30 多个，你折腾的过来吗？除非你都是用手 ...

一个班才 10 个人啊...

30 多个我不会每天 3 个或者 1 天一个？

再说还可以让她们玩百合什么的吗~

---

真红骑士 于 2013-2-23 16:08:40 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 14:08
>
> 一个排，3 个班，1 班萝莉，2 班少女，3 班御姐，排部是女王
>
> 30 多个，你折腾的过来吗？除非你都是用手 ...

为什么我想到了《HIGH SCHOOL DXD》

---

itany 于 2013-2-23 16:09:41 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 14:06
>
> 皇上那个步辇是多少人抬的？参照那个来
>
> 96 个人，抬起来光听号子了，要不然一乱就是狗吃屎。

不好意思，真的小看古人了：

据专家考证，用人力扛抬而行的轿子，其前身是“辇”，人约出现在夏朝的末年，《竹书纪年夏后氏帝癸》载：“迁于河南，初作辇。”辇本来和车一样是有轮子的，靠人拉挽，故名“力车”。秦以后，帝工、皇后所乘的辇车被去轮舆，由马拉改由人抬，由是称作“步辇”。熊忠的《古今韵会举要·七遇》就有如下解说：“后世称辇口步辇，谓人荷而行，不驾马”。“步辇”开始多为王后妃子所用，汉代班固在《西都赋》中说：“乘茵步辇，惟所息宴。”注引应勋《汉宫仪》：“皇后婕妤乘辇。”后来帝王也乘坐，并逐渐以此作为自己小行幸的专用工具。“步辇”有大有小，有两杠抬，有四人杠抬，有六人杠抬，有八杠抬的。据说，
汉成帝的步辇有一丈见方之人，由一批御林兵卫抬着飞跑，耳边呼呼直响，如风雷之声，誉之为“云雷宫”。

东晋桓玄的辇中可坐三十人，以二百人扛着行走
。《步辇图》中唐太宗乘坐的就是六人杠抬的步辇。

我看还是准备出千人大轿吧~

---

itany 于 2013-2-23 16:10:46 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 14:10
>
> 铁路这东西太吓人了，还是先修条水泥路，然后推广黄包车和四轮马车吧

吓人才好，机械强大的力量才能显示澳宋不可抵挡的强权

---

liutom 于 2013-2-23 16:46:23 发表了：

> kscnnacl 发表于 2013-2-23 14:53
>
> 一个班才 10 个人啊...
>
> 30 多个我不会每天 3 个或者 1 天一个？

这么折腾，小心马上风

---

liutom 于 2013-2-23 16:50:04 发表了：

> itany 发表于 2013-2-23 16:09
>
> 不好意思，真的小看古人了：
>
> 据专家考证，用人力扛抬而行的轿子，其前身是“辇”，人约出现在夏朝的末 ...

千人抬，这个难度也太大了点恐怕找不到能走的路了

---

itany 于 2013-2-23 16:57:19 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 16:50
>
> 千人抬，这个难度也太大了点恐怕找不到能走的路了

做个类似于这货的东西，轿厢挂在主梁下边，前后两根附梁，之后是均衡梁，然后是抬杆。

就是用 8-16 个人的一个抬杆代替一根轴

---

zhoushuoqd 于 2013-2-23 18:07:33 发表了：

据说轿子的用户体验非常之不友好。。。

---

小鬼头 于 2013-2-23 18:46:52 发表了：

> itany 发表于 2013-2-23 16:09
>
> 不好意思，真的小看古人了：
>
> 据专家考证，用人力扛抬而行的轿子，其前身是“辇”，人约出现在夏朝的末 ...

不用，参考太平天国洪秀全出行的那一套就行了。绝对威风，轿前还有一对舞龙的。

---

itany 于 2013-2-23 18:55:26 发表了：

> 小鬼头 发表于 2013-2-23 18:46
>
> 不用，参考太平天国洪秀全出行的那一套就行了。绝对威风，轿前还有一对舞龙的。

貌似就 64 个人抬着，还是技术倒退了，人太少啊

---

liutom 于 2013-2-23 23:54:56 发表了：

> itany 发表于 2013-2-23 18:55
>
> 貌似就 64 个人抬着，还是技术倒退了，人太少啊

说真的，不是人越多越好，人一多了，光配合就是件难事，除非永远走直路。

---

itany 于 2013-2-24 00:20:00 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-23 23:54
>
> 说真的，不是人越多越好，人一多了，光配合就是件难事，除非永远走直路。

为什么人多就美，本来就是组织之美

北棒几万人团体操都能井井有条，搞 2000 人抬轿子还抬不好得了~

---

v 施密特 于 2013-2-24 15:03:11 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:32
>
> 路况也是很重要的。
>
> 偶当年想推马车，也是因为没考虑到大明的路况，被各人很是揶揄了一番。哈哈。

2 轮马车还是四轮马车？大明道路比毛子还差？毛子都有四轮马车

---

v 施密特 于 2013-2-24 15:16:57 发表了：

> itany 发表于 2013-2-24 00:20
>
> 为什么人多就美，本来就是组织之美
>
> 北棒几万人团体操都能井井有条，搞 2000 人抬轿子还抬不好得了~

北美大草原上也没有路，四轮马车照走。

中国内陆平原多，运输压力大，最需要四轮马车，偏偏造不出。

---

心慈手软谢列平 于 2013-2-24 17:11:15 发表了：

现在不是有轨道交通么？？

博铺到东门 以后扩展成环岛

---

liutom 于 2013-2-24 20:24:59 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-2-24 17:11
>
> 现在不是有轨道交通么？？
>
> 博铺到东门 以后扩展成环岛

现在只有短距离的吧？铁路投资太高了，短时间还是不能上的。按低标准，一公里也得几十吨钢。所以现在的火车只能是在工业区内运输用。

---

深渊魔王 于 2013-2-24 21:32:44 发表了：

_本帖最后由 深渊魔王 于 2013-2-24 21:33 编辑_

> kscnnacl 发表于 2013-2-21 16:18
>
> 穿越的目的之一不就是开后宫么？
>
> 要是我起码要拉上一个连的，一排萝莉，二排少女，三排御姐，连部少妇 ...

想起《魔法战士李维》中的某个段子了：

李维出访罗德岛（都是水野良的作品，发生在同一个世界），带着同伴（五个美女，就他自己是男的）参加佛雷姆国的宫廷舞会，当时卡修王就跟恰好也在场的帕恩说：“都是出来冒险的，看人家后宫成群，你就一个蒂德莉特，不觉亏得慌？”帕恩说：“没经验的才会羡慕，有经验的就知道这绝对是灾难。”

---

itany 于 2013-2-24 21:50:42 发表了：

> v 施密特 发表于 2013-2-24 15:16
>
> 北美大草原上也没有路，四轮马车照走。
>
> 中国内陆平原多，运输压力大，最需要四轮马车，偏偏造不出。
>
> ...

中国造 4 轮马车的话恐怕没能有效解决前车的转向和车轮的差速问题吧

---

liutom 于 2013-2-25 01:03:46 发表了：

> dashou629 发表于 2013-2-25 00:12
>
> 连火车都能造了,就别说三轮了,就是没有橡胶轮胎,

现在的火车还是小号蒸爷

---

knifers 于 2013-2-25 01:24:43 发表了：

> itany 发表于 2013-2-23 13:53
>
> 广州城到大世界直接修铁路就行了。
>
> 怕蒸汽机太显眼可以用人力轨道车先用着。

大世界距离广州不过两三公里，从城墙上都能互相瞭望，用得着开轨道么。。

从广州城墙上看大世界

2012-2-25 19:50:40 上传

**下载附件** (299.91 KB)

从角楼上看大世界

2012-2-25 19:50:47 上传

**下载附件** (282.26 KB)

从大世界的主楼楼顶上看广州城

2012-2-25 19:50:47 上传

**下载附件** (231.84 KB)

从前广场门口看广州城

2012-2-25 19:50:47 上传

**下载附件** (158.7 KB)

空中

鸟览图

由此可以看得出大世界与广州城近在咫尺。。进而可以想象大世界对广州城的影响。

2012-2-25 19:50:48 上传

**下载附件** (132.49 KB)

---

itany 于 2013-2-25 12:46:50 发表了：

> knifers 发表于 2013-2-25 01:24
>
> 大世界距离广州不过两三公里，从城墙上都能互相瞭望，用得着开轨道么。。
>
> 从广州城墙上看大世界

两三公里坐个地铁不是挺好吗

等到能实际控制广州的时候就直接捅进城

当年英国的大都会地铁就 6km，蒸汽机车牵引

---

洪璜楠 于 2013-2-28 11:20:39 发表了：

> v 施密特 发表于 2013-2-24 15:03
>
> 2 轮马车还是四轮马车？大明道路比毛子还差？毛子都有四轮马车

我不知道大明广州的路况。是其它元老们说的。说四轮的肯定走不了城里的路。两轮都有点够呛。

---

海盗 于 2013-3-6 00:13:22 发表了：

橡胶啊姐姐们

---

itany 于 2013-3-6 00:22:09 发表了：

> dashou629 发表于 2013-2-25 00:12
>
> 连火车都能造了,就别说三轮了,就是没有橡胶轮胎,

火车的原理是锥度踏面，和马车完全是两码事

---

大海航行靠三宝 于 2013-3-11 20:12:51 发表了：

动用穿越机器的话,工业口的元老能从一堆钢管铁锭里面直接给你搞出来,当然量产另说

---
